珍惜群組等元朗遊行 《明報》記者被罵「黑報」遭推撞腳踢 糾察稱「唔會私了你」

珍惜群組等自稱是「一群熱愛香港」的元朗市民今日下午發起遊行，要求警方就 721 襲擊事件拘捕立法會議員林卓廷。活動期間有參與人士多次指罵記者，有《明報》表明身份後，被斥「黑報、黑記」，更被多名人士推撞及腳踢，導致右邊小腿位置出現紅腫。有警員及糾察到場調停，該名記者引述有糾察稱「會保護你，唔會私了你。」

多個建制團體，包括珍惜群組、中華傳統文化交流會等今午在元朗發起遊行，根據《明報》報道，該報記者行經遊行隊伍，表明是《明報》記者後，受大批集會市民包圍起哄，其間一度被推撞及腳踢，又強行扯開記者口罩，最後由防暴警拉開市民才了事。明報編輯部譴責此等野蠻行為，呼籲各方尊重採訪自由。

涉事記者向《立場新聞》表示，事發時是遊行出發不久，位於隊尾位置，指當時曾希望邀請遊行人士進行訪問，卻被對方詢問那一間新聞機構，當記者表示《明報》後，卻被斥「係黑報、黑記，其他人隨即起哄，有女人影大頭。」

她續指，由於當時身處行人路，地方十分狹窄，期間被數名遊行人士推撞及腳踢，右邊小腿位置出現紅腫。有防暴警員發現情況並上前了解，她指當時亦有人士欲扯走她的口罩，有防暴警員及時阻止，未有人士被捕，「防暴警察係欄杆前面，叫人冷靜啲，唔好打記者。」同時，亦有遊行活動的糾察到場調停，並向記者稱「會保護你，唔會私了你。」

《明報》記者其後未有報警，亦沒有叫救護車，惟及後遊行期間繼續被人滋擾及指罵，需要與遊行人士保持一定距離才可繼續採訪。她對事件感到不解，坦言當時只是表明所屬傳媒機構，「點解我行入遊行人士隊伍裡面就要俾人打？我從來冇做任何挑釁同攻擊行為。」

共報明報

班友收錢理得你明報大公報 唔屌邊有錢收

我記得佢哋之前連太公都屌

其實對佢地黎講邊間先唔係黑報？

間間都係

私了完之後話唔會私了

人民日報 環球時報
文匯報都有唔聽話嘅前科

打完先話唔私了

人民日報、環球時報呢啲咪唔係黑報lor
屌你老母佢哋唔洗派記者嘎嘛
習帝賦予佢哋cap圖能力
又有共黨紅色filter濾過一次
只有黑梅會派記者攞場採訪
呢啲紅心咪就唔會lor

做咩唔叫自己人dllm

好心記者杯葛藍絲遊行啦

嘎你老母

狗咬狗

今次你屌錯咗

呢句真係標準廣東話

嘎擺喺最尾係台灣仔用
㗎嘛／嘎嘛／嘎啦絕對係廣東話

打完人話唔會打人
完全演譯返佢個濕鳩主題